習近平發表重要講話 表示準備好較長時間應對外部變化 抓好無症狀患者精準防控 把疫情防控網扎得更密更牢

【文匯網訊】據新華社報道，中共中央政治局常務委員會4月8日召開會議，聽取新冠肺炎疫情防控工作和全國復工復產情況調研匯報，分析國內外疫情防控和經濟運行形勢，研究部署落實常態化疫情防控舉措、全面推進復工復產工作。中共中央總書記習近平主持會議並發表重要講話。

習近平指出，當前我國疫情防控階段性成效進一步鞏固，復工復產取得重要進展，經濟社會運行秩序加快恢復。同時，國際疫情持續蔓延，世界經濟下行風險加劇，不穩定不確定因素顯著增多。我國防範疫情輸入壓力不斷加大，復工復產和經濟社會發展面臨新的困難和挑戰。面對嚴峻複雜的國際疫情和世界經濟形勢，我們要堅持底線思維，作好較長時間應對外部環境變化的思想準備和工作準備。要統籌推進疫情防控和經濟社會發展工作，外防輸入、內防反彈防控工作決不能放鬆，經濟社會發展工作要加大力度。要堅持在常態化疫情防控中加快推進生產生活秩序全面恢復，抓緊解決復工復產面臨的困難和問題，力爭把疫情造成的損失降到最低限度，確保實現決勝全面建成小康社會、決戰脫貧攻堅目標任務。

抓好無症狀患者精準防控

習近平強調，要密切關注國際國內疫情形勢變化，全面落實外防輸入、內防反彈，及時採取更有針對性和實效性的防控措施，繼續抓緊抓實抓細各項防控工作。要鞏固重點地區疫情防控成效。湖北省和武漢市要繼續集中力量做好重症病例科學精準救治，及時做好出院患者隨訪和複查工作。要優化社區管控措施，築牢社區防控安全屏障。各地特別是環鄂省份要加強信息溝通共享和防控措施協調，在人員管控、健康碼互認等方面要做到政策統一、標準一致。要持續抓好首都疫情防控工作。各地要抓好無症狀感染者精準防控，把疫情防控網扎得更密更牢，堵住所有可能導致疫情反彈的漏洞。

習近平指出，當前我國疫情防控階段性成效進一步鞏固，復工復產取得重要進展，經濟社會運行秩序加快恢復
習近平指出，當前我國疫情防控階段性成效進一步鞏固，復工復產取得重要進展，經濟社會運行秩序加快恢復

嚴格落實入境人員14天隔離

會議要求，加強陸海口岸疫情防控，加快補齊外防輸入的薄弱環節。加大對邊境城市疫情防控人員和物資保障力度，協調解決好在衛生檢疫、防疫物資、醫護力量、隔離條件等方面遇到的困難。要嚴格落實對所有入境人員都實施14天集中隔離的要求，最大限度減少境外輸入關聯本地病例。要深入開展疫情防控國際合作，積極為國際防疫合作貢獻力量。

會議指出，當前我國經濟發展面臨的困難加大。各級黨委和政府要增強緊迫感，因地制宜、因時制宜優化完善疫情防控舉措，千方百計創造有利於復工復產的條件，不失時機暢通產業循環、市場循環、經濟社會循環。要加大復工復產政策落實力度，加強對困難行業和中小微企業扶持，着力擴大國內需求，有序推動各類商場、市場復工復市，促進生活服務業正常經營，積極擴大居民消費，加快推進投資項目建設，形成供需良性互動。

對受疫嚴重區發放生活補貼

會議要求，加強保障和改善民生工作。我國農業連年豐收，糧食儲備充裕，完全有能力保證糧食和重要農產品供給。要抓好春季農業生產，加強糧食市場價格監測和監管，繼續做好豬肉、果蔬等副食品生產流通組織，保障市場供應和價格基本穩定。要強化對困難群體基本生活保障，適當提高城鄉低保、撫恤補助等保障標準，把因疫情和患病陷入困境的人員納入救助範圍，對受疫情影響嚴重地區發放臨時生活補貼，相關價格補貼聯動機制要及時啟動。擴大失業保險覆蓋範圍，更好保障失業人員基本生活。

會議強調，要抓實安全風險防範各項工作。生命至上，安全第一。各地區各部門要壓實安全生產主體責任，全面做好安全生產和森林草原防火、防汛抗旱等防災減災工作。要深入排查各類安全隱患，完善各類應急預案，提高應急處置能力，確保人民群眾生命和財產安全。

會議還研究了其他事項。

■截至3月底，已有100多個國家和國際組織向中國提出相關物資需求。圖為在江西省九江市都昌縣富德士服裝有限公司，該公司防護服日產量達到7,000套，已出口海外多個國家。 新華社
■截至3月底，已有100多個國家和國際組織向中國提出相關物資需求。圖為在江西省九江市都昌縣富德士服裝有限公司，該公司防護服日產量達到7,000套，已出口海外多個國家。 新華社

新冠肺炎疫情全球爆發，各國的呼吸機「爭奪戰」正激烈上演。中國工業和信息化部官員昨日透露，疫情發生以來，內地主要生產企業已累計向全國供應各類呼吸機2.9萬餘台，其中向湖北供應近1.8萬台，含有創呼吸機3,000餘台。目前，中企向國外供應的呼吸機達1.8萬台，其中有創呼吸機達到4,000餘台。不過，中國官員亦坦言，在關鍵零部件保障供應情況下，中國有創呼吸機的周產能約2,200台，不足全球的1/5，想完全滿足全球疫情防控需求是不現實的。

新冠疫情全球爆發後，各國開始搶購醫療物資，軍機護送、「截胡」醫療物資的新聞屢現報端。作為率先復工復產的製造業大國，中國是當前最大的醫療物資供應國。截至3月底，已有100多個國家和國際組織向中國提出相關物資需求，涉及防護服、口罩、護目鏡、測溫儀、呼吸機、藥品等。

基本能滿足國內需求

工信部消費品工業司副司長曹學軍表示，截至4月5日，內地一次性醫用防護服日產能達到150萬件以上，醫用N95口罩日產能超過340萬隻，重點跟蹤企業醫用隔離眼罩/面罩日產能達到29萬個，全自動紅外測溫儀日產能1萬台，手持式紅外測溫儀日產能40萬台。上述產品已基本能滿足國內的需求，企業正盡力組織擴大出口。

「在龐大的國際需求面前，我們的能力也是有限的」，工信部新聞發言人黃利斌坦言，中國醫療物資產能的發揮和供給能力提升面臨很多制約因素。呼吸機是用於輔助和控制患者呼吸的醫療裝備，一般分為有創和無創兩種。有創呼吸機一般用於重度呼吸衰竭患者的救治。中國呼吸機生產受到全球的核心零部件供應不足制約，在關鍵零部件保障供應情況下，有創呼吸機的周產能約2,200台。通過擴產轉產實現大規模增產，短期看基本不可能，長期也有困難。防護服等物資的生產，也受到中外質量標準、使用習慣等差異的制約。

原料藥出口逆市增長

在藥品出口方面，今年一季度中國原料藥產量與去年基本持平，生產已全面恢復。曹學軍表示，受近期物流運輸困難等影響，原料藥實際出口量較去年減少了20%左右。但與治療新冠肺炎相關的原料藥，實現逆市增長。中國維生素C產量佔全球的90%以上，一季度出口同比增長10%左右。硫酸羥氯奎全年產量100噸，今年一季度出口量已超過去年全年水平。

匪語真係好

重要講話:

人人有書讀

個個有工開

小學生做 project

乜乜口循加大力度？

重要講話咁大段都係空泛內容，全部無講到實質應該做乜

2020全民小康，打贏脫貧攻堅戰

力度,防度,適度
加大,加大,加大加三蚊唔該

陳兆恥一鳩樣

講咩都話係重要講話即係全部都唔重要啦

唔難，全部人都係窮，咪無窮人咯

垃圾語文

嚴格落實入境人員14天隔離
抓好無症狀患者精準防控
原料藥出口逆市增長

乜撚野中文黎架屌佢老母小學雜 落地獄收皮啦

當然。到時下面成功左: 因為習大大英明指示。
失敗出事了: 地區政府没了依足習大大指示。

親自指導，親自部署

無症狀又點會畀佢搵到

出事了: 佢示指得好好, 下面執行不力!

呢啲行文真係睇到頭痛

中國連試劑都假，何來疫情？